[
    { "letter": "A", "question": "Empieza por la A: Profesion o cargo eclesiastico del autor del 'libro del buen amor'", "answer": "arcipreste", "status": "unanswered" },
    { "letter": "B", "question": "Empieza por la B: Apellido del primer autor de nombre conocido", "answer": "berceo", "status": "unanswered" },
    { "letter": "C", "question": "Empieza por la C: Nombre de la obra mas importante escrita por Fernando de Rojas", "answer": "celestina", "status": "unanswered" },
    { "letter": "D", "question": "Empieza por la D: Nombre de la obra escrita por Bocaccio de estructura similar al 'Conde Lucanor'", "answer": "decameron", "status": "unanswered" },
    { "letter": "E", "question": "Contiene la E: Apellido del autor de las 'Coplas a la muerte de su padre'", "answer": "manrique", "status": "unanswered" },
    { "letter": "F", "question": "Empieza por la F: Nombre del autor de 'La Celestina'", "answer": "fernando", "status": "unanswered" },
    { "letter": "G", "question": "Empieza por la G: Hay de dos tipos: Silenses y Emilianenses", "answer": "glosas", "status": "unanswered" },
    { "letter": "H", "question": "Empieza por la H: Figura retorica que consiste en exajerar", "answer": "hiperbole", "status": "unanswered" },
    { "letter": "I", "question": "Empieza por la I: Cargo politico de los *** de Carrión", "answer": "infantes", "status": "unanswered" },
    { "letter": "J", "question": "Empieza por la J: Composicion en mozarabe de las Moaxaca", "answer": "jarcha", "status": "unanswered" },
    { "letter": "K", "question": "", "answer": "", "status": "exclude" },
    { "letter": "L", "question": "Contiene la L: Metafora continuada", "answer": "alegoria", "status": "unanswered" },
    { "letter": "M", "question": "Empieza por la M: Nombre de la protagonista femenina de 'La Celestina'", "answer": "melibea", "status": "unanswered" },
    { "letter": "N", "question": "Contiene la N: Criado del conde lucanor", "answer": "patronio", "status": "unanswered" },
    { "letter": "Ñ", "question": "", "answer": "", "status": "exclude" },
    { "letter": "O", "question": "Contiene la O: Nombre del 'Cid'", "answer": "rodrigo", "status": "unanswered" },
    { "letter": "P", "question": "Empieza por la P: Caracteristica que sirve de apellido a Sancho en el Quijote", "answer": "panza", "status": "unanswered" },
    { "letter": "Q", "question": "Empieza por la Q: Titulo de la obra más importante de la lengua castellana", "answer": "quijote", "status": "unanswered" },
    { "letter": "R", "question": "Empieza por la R: 'Nuestras vidas son los *** que van a dar a la mar'", "answer": "rios", "status": "unanswered" },
    { "letter": "S", "question": "Contiene la S: Nombre del protagonista masculino de 'La Celestina'", "answer": "calisto", "status": "unanswered" },
    { "letter": "T", "question": "Empieza por la T: Localidad donde Alfonso X 'El Sabio' funda una escuela de traductores", "answer": "toledo", "status": "unanswered" },
    { "letter": "U", "question": "Contiene la U: Mujer de quien Quijote esta locamente enamorado", "answer": "dulcinea", "status": "unanswered" },
    { "letter": "V", "question": "Contiene la V: Autor del 'Quijote'", "answer": "cervantes", "status": "unanswered" },
    { "letter": "W", "question": "", "answer": "", "status": "exclude" },
    { "letter": "X", "question": "Empieza por la X: Siglo de oro de la literatura castellana", "answer": "xvi", "status": "unanswered" },
    { "letter": "Y", "question": "Contiene la Y: Cargo politico de Alfonso X 'El Sabio'", "answer": "rey", "status": "unanswered" },
    { "letter": "Z", "question": "Empieza por la Z: Poesía en mozarabe del siglo XII", "answer": "zejel", "status": "unanswered" }
]